劍橋生反林鄭 遭起底恐嚇

劍橋生反林鄭 遭起底恐嚇

【白宮沉默】

【本報訊】外國學生繼續撐香港示威者，英國劍橋大學學生組織於當地前日發起「劍橋反林鄭 撐香港示威遊行」，要求劍橋大學褫奪香港特首林鄭月娥的榮譽院士頭銜，過百名學生到達劍橋大學評議會大樓，然後遊行至林鄭曾就讀的沃爾夫森學院，高呼「五大訴求 缺一不可」並譴責香港警暴。加拿大多倫多大學就有學生絕食48小時撐港被捕學生。

特約記者：彭碧珊劍橋報道 李愷晴多倫多報道

部份策劃遊行的劍橋學生在遊行前收到恐嚇。積極推動褫奪林鄭月娥榮譽院士頭銜的劍橋大學法律系三年級學生周俊軒說，近日有人把他的學校電郵等資料上載內地網上討論區，之後有人用他的電郵地址訂閱不同內容，令他的電郵信箱一日收到過百封垃圾郵件，亦收到多次恐嚇。

劍橋今次亦遊行引起英國各地「愛國愛黨」人士注意，動員齊集劍橋保衞林鄭及狙擊遊行人士。這批親中人士手持中國國旗，向遊行人士大叫「脫面罩」（No mask），遊行人士則大喊「禁令」（ban）回應，令整句句子變成「沒有禁戴面罩」（No mask ban）。

百名英國劍橋大學學生組織於當地發起遊行，要求褫奪香港特首林鄭月娥（圓圖）的榮譽院士頭銜。
AppleDaily

多倫多學生0℃下絕食

相關新聞：新一哥圖鏟「核心暴徒」立功 算盤難打響

加拿大多倫多大學就有學生組織「多大香港逃犯條例關注組」發起絕食運動，12名學生由當地前日早上10時起，絕食48小時。參與者主要是關注組同學，亦有中大交換生，在0℃下嚴寒天氣中越洋支持香港被捕學生。12人早上齊集多倫多舊市政廳，設置帳幕及摺椅，並在地上展示文宣。

關注事件的facebook專頁「Canada Stands with Hong Kong」轉載活動的帖子，指同學開始絕食後，當地氣溫一度只有-2℃，甚至有網民留言指，感覺如-9℃般寒冷，有人留言鼓勵︰「小心身體，多謝你們。」

關注組代表受訪時表示︰「很多當地香港人提供物資，例如睡袋、毛氈、被鋪、暖爐等等。有人做義務急救員，觀察絕食同學的身體狀況。」

他們也在網上其他的片段中，指出香港警察多次針對學生，沒有理由下進攻大學；另外警方不公平執法，過度使用催淚彈，令空氣二噁英濃度極高，對人體有害，造成人道危機，因此希望加拿大政府、加拿大人民關注，甚至提出制裁措施撐香港。

「多大香港逃犯條例關注組」專頁上的聲明指︰「我們是一群就讀於多倫多大學的香港學生，為提高多倫多大學學生對香港逃犯條例的關注及保護香港核心價值，特意成立本關注組。」成立目的包括「以海外學生組織名義支持並宣傳反送中運動、為多倫多人提供最新資訊、提高國際關注度」。

多倫多有學生於0℃下發起絕食，越洋支持香港被捕學生。
AppleDaily

No mask ban呢班撚樣點考入英國大學

加油